\documentclass{article}

\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage[utf8]{inputenc}

\begin{document}
Conidera el siguiente problema:

\begin{equation*}
  \begin{aligned}
    \text{Maximizar}\quad & x+y \\
    \text{sujeto a}\quad &
    \begin{aligned}
      x & \geq 0\\
      y & \geq 0\\
      2x+y & \leq 2
    \end{aligned}
  \end{aligned}
\end{equation*}

\begin{itemize}
\item Resuelve el problema por el método gráfico.
\item Escribe el problema en su forma estándar, determinando A, b y c.
\item Dibuja la región factible del problema estándar en $\mathbb{R}^3$.
\item Determina todas las soluciones factibles básicas del problema estándar.
\item Evalúa la función objetivo en las soluciones factibles bsáicas para determinar la solución óptima. Confirma el resultado anterior.
\end{itemize}
Considera el siguente problema:
\begin{equation*}
  \begin{aligned}
    \text{Minimizar}\quad & x+t \\
    \text{sujeto a}\quad &
    \begin{aligned}
      x & \geq 0 \\
      y & \geq 0\\
      2x + y & \geq 2
    \end{aligned}
  \end{aligned}  
\end{equation*}
\begin{itemize}
\item Resuelve el problema por el método gráfico.
\item Escribe el problema en su forma estándar, determinando $A$,$b$ y $c$.
\item Dibujar la región factible del problema estándar en $\mathbb{R}^3$.
\item Determinar todas las soluciones factibles básicas del problema estándar.
\item Evalúa la función objetivo en las soluciones factible básicas para determinar la solución óptima. Confirma el resultado anterior.
\end{itemize}

\end{document}
